我係00後

我係00後
我係一個土生士長嘅香港人
我老豆係紅底 由細到大我一直比人灌輸親共嘅價值觀
所以我係14年雨傘運動嘅時候
我記得當時我係中一
仲on9到比老豆水 簽左反佔中
直至呢幾年 我開始明白到所有嘅因由
亦都好後悔反佔中嘅我
6月9日
想參加示威嘅我 居然事先比老豆察覺
本以為佢見到成件事嘅嚴重性
但估唔到嘅係佢嘅想法冇改變 甚至話我比人洗腦
就係咁 我冇辦法參與當日嘅活動
6月12日
我係呢幾日醞釀左好耐
最後係當日帶衫 決定考完試偷偷趕過去
去到現場 起初只係想做個合法嘅和平示威者
我去左中信大廈嘅(民陣宣稱合法示威區)
係到睇CCTVB嘅直播 見到示威者比人係咁打
真係好心痛
過左一陣
後方出現左一班防暴警察
全部人二話不説 衝上前 攞把遮保護大家
而我卻都因為衝得太快 而做左頭果幾排嘅人
當持續左一排 我開始驚
始終我無諗過被捕
大概10分鐘後
警方帶上防毒面具
我卻都見唔到任何嘅警告
警方發放左第一粒嘅催淚彈
由於我朋友佢話好辛苦
所以我諗住拉埋佢去救護站
好多謝咁多位在場嘅朋友
不停遞支水過黎
因為咁樣 我地返左去較後嘅位置
諗住入中信大廈避一避
估唔到班仆街保安鎖左門
而班黑警又不斷進攻
當下嘅我真係好無助
第一次咁絕望
好在最後班保安肯開門
最後都離開左

警察職責向來都係保護市民
但估唔到佢地居然當左我地係發洩工具
睇住一個又一個市民比警方暴力對待
真係好心up

黎緊嘅星期日
星期日 2:30
真係好需要大家
而我亦都會盡我可能去參加
同埋我想屌你老母 CCTVB
有幾個人因為你而以為示威者好暴力

打尻你老豆然後去示威
依啲人唔配做你老豆

推！

我同佢已經是嘈過好多次
好羡慕一啲開放嘅家庭

你唔使同佢嘈
直接出嚟唔使同佢解釋
記住道不同不相為謀

如果你因為示威而俾你老豆鎖門返唔到屋企
我相信依度一定有人會幫你

叻仔proud of you

多謝你地